<?xml version="1.0"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" 
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "gpl.xml">
<!ENTITY appversion "0.52">
<!ENTITY app "<application>Canaima-Fondos-Dinámicos</application>">
<!ENTITY manrevision "0.1">
<!ENTITY date "2012">
]>
<!-- =============Document============================= -->
<article id="index" lang="es">

<articleinfo> 
<title>Manual del Fondo de Pantalla Dinámico </title>       
<copyright> 
	<year>2012</year> 
	<holder>Francisco Vásquez</holder> 
</copyright>

<authorgroup> 
	<author> 
		<firstname>Francisco Vásquez</firstname>
		
	</author>

</authorgroup>

<releaseinfo>
	Este manual describe como utilizar Canaima Fondos Dinamicos.
</releaseinfo> 

<legalnotice>
	<title>
		Aviso legal
	</title>	
	<para> 
		Este documento se distribuye bajo los términos de la
	Licencia Pública General GNU tal como la publica la Free
	Software Foundation; en la versión 3 de la Licencia, o (a su
	elección) cualquier versión posterior. Puede encontrar una
	copia de esta licencia en este manual o en el archivo incluido con el
	código fuente de este programa.
	</para>
</legalnotice>

<legalnotice> 
	<title>
		Retroalimentación
	</title>
	<para>
		Para informar de un fallo o hacer cualquier sugerencia
		concerniente al Canaima Fondos Dinámicos o este manual, envié un correo a la siguiente dirección <email>desarrolladores@canaima.softwarelibre.gob.ve</email>.
	</para>
	

</legalnotice> 
</articleinfo> 

<indexterm zone="index"> 
	<primary>Canaima Fondos Dinámicos</primary> 
</indexterm> 
<indexterm zone="index"> 
	<primary>Paquetes</primary>
</indexterm>
<indexterm zone="index"> 
	<primary>Software</primary>
</indexterm>

<sect1 id="c-s-introduction"> 
	<title>
		Introducción
	</title> 
	<para>
		El Fondo de Pantalla Dinámico es una herramienta sencilla que permite generar un fondo de pantalla 
		rotatorio a partir de imágenes seleccionadas por el usuario, configura la duración de cada imagen como fondos de pantalla como la transición entre ellas generando un efecto de super-posición.
	</para>
</sect1>

	

<sect1 id="c-s-construir"> 
	<title>Crear o Editar un Fondo Dinámico</title> 
	
	<para>
		Canaima Fondos Dinámicos genera un archivos xml donde indica las imágenes seleccionadas por el usuario el tiempo y transición que el sistema utiliza para los fondo de pantalla. Para poder crear ó editar un fondo dinámico se debe hacer lo siguiente: 
	</para>

	<para>
	<orderedlist>
		<listitem>
			<para>
				Seleccionar Fondos de Escritorio(Botón): Con este botón podrá buscar la carpeta o fichero donde esta las imágenes que desea utilizar como fondo de escritorio.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Fondo Duración Minutos (Deslizador): Con este deslizador podrá establecer cuantos minutos desea que cada imagen permanezca como fondo de pantalla desde 5 a un máximo de 60 minutos.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Transición (Deslizador): Con este deslizador podrá establecer cuantos segundos durará el cambio de imágenes del fondos de pantalla.   
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Ventana de Desplazamiento: Esta ubicado al lado derecho de la aplicación aqui podra observar la imágenes que contiene la carpeta o fichero que selecciono con el boton Seleccionar Fondos de Escritorio.
			</para>
		</listitem>
		<listitem>
			<para>
				Botón Aceptar: podrá aplicar la creación o edición de un fondo dinámico en su computadora.
			</para>
		</listitem>
		
	</orderedlist>
	
	</para>

	<caution>
		<para>
			Si deséa que su fondo de escritorio no sea dinámico solo seleccione un fondo de escrito desde la configuración de sistema fondo, del menu>aplicaciones>herramientas de sistema>configuración del sistema>Fondo.
		</para>

	</caution>
	<note>
		<para>
			Segerencia: puede utilizar imágenes que tenga las dimenciones de su monitor.
		</para>
	</note>
</sect1>




<sect1 id="myapp-about"> 
	<title>
		Acerca de &app;
	</title> 
	<para> 
			&app; Escrito originalmente por El equipo de Desarrollo de Canaima GNU Linux .
	</para>
		
	<para> 
		Los desarrolladores que han participado en la construcción del paquete son:		

		 <itemizedlist>
		       
			<listitem>
				<para>
	                              Francisco Vásquez <email>franjvasquezg@gmail.com</email>
		                </para>
	                </listitem>
		
		</itemizedlist>
	
			
	</para>
	<para>
		Para informar de un fallo o hacer una sugerencia
		concerniente a &app; 
		o a este manual, ingrese al sitio web <ulink url="http://canaima.softwarelibre.gob.ve">http://canaima.softwarelibre.gob.ve</ulink>,  o 	contacte a través del correo <email>desarrolladores@canaima.softwarelibre.gob.ve</email>.
	</para>
	<para> 
		Este programa se distribuye bajo los términos de la
		Licencia Pública General GNU.
	</para>
</sect1> 


</article>
